買樓比細訂問題

簽臨約比細訂，如果帶本票有冇問題？

求教

支票開對方律師樓名

AA叫我帶埋票去同業主傾價，咁張票點寫好？

價都未傾好點知咩律師樓？

細訂唔洗本票
帶你自己本支票簿去就得

係咪者係代表有誠意想買。。帶定支票簿，
去到還佢價，直接開你想要既價錢既10%比業主。

呢個應該係心理戰

真係傾得成就填對方用嘅律師樓名

帶定一萬現金落住訂先，兩日內再加番細訂嘅尾數就得
到時叫賣家俾律師樓名，徒小小錢買張本票，穩陣好多

aa叫你帶定支票
係廢事你夜長夢多
一陣唔買 佢咪無佣金囉
所以佢一定夾你買

現金？咁啲到時比邊個

都要我岩價先得嘅，我都一蚊都唔會加

記住企硬
係咁多就咁多
唔得就下一間

多謝各位解答

你傾岩個價但係比其他人快過你開票都係無用

咁冇辦法，第二間

一萬訂件貨靚D既轉頭比人買走左啦
支票又點解會唔穩陣

俾業主
當落訂
之後補番足細訂(樓價3-5%)不等
帶現金純粹係俾壓力業主， '有錢你都唔要?'

一萬cash訂 個盤真係荀 有人比多十萬八萬就搶咗去啦

業主見買家帶一萬cash嚟落訂咁on9，應該即時加價10%

賠你一萬啫，但要再賠埋兩邊佣 + 律師費喎

我買嗰陣 AA 教我咁做，因為我講明平時冇點開票
一陣彈票就 ON99

當時有問 AA 咁我去買本票寫業主名啦
但 AA 話唔好咁做，落住一萬現金再買本票寫對家律師名
AA 話依家細訂動不動幾十萬，怕業主走佬 or 假業主

好多年之前買？ 其實可以叫AA問定對家律師樓
再開張十萬本票做細訂，到時傾唔成退返都係一百幾十手續費

未簽臨約都冇律師，點比🤔

我係寫aa 公司名wor

兩個星期前

你以為業主無見過一萬蚊？

你係咪覺得每次去睇樓，都要拎足5％細訂拜會業主先夠成意?

關乜事
講緊果一萬蚊CASH有咩用

好過兩手空空
有張票/cash，業主見你係實客，易話為d
唔係個個業主都咁強勢，唔憂賣呀

點解冇帶本票咁on9? 寫定本票，到時價ok先入數都仲得啦

本票點"寫"呀.....

唔係簽左臨約先各有各搵律師？
睇樓果陣業主咁快有律師樓？

sor, 支票先岩

講緊果一萬蚊cash比到咩壓力人呀？

但你唔落訂
我邊會出去揾律師

10個業主9個都有用開律師樓啦，買家就話未揾姐。
就算業主真係冇律師樓，唔通個AA問到都唔揾？除非個業主只係試放盤唔想賣。

我都唔明細訂點比律師樓🤔

我之前都係落5萬訂
之後揾律師同問AA拎對家律師樓資料

Exactly

寫業主講的律師樓名，絕對唔好寫業主名，以防業主走佬

我買嗰間，業主自住左九年，聲稱賣樓移民，但冇搵定律師樓

放盤兩日，我係第一台客，睇完即還價
佢仲問......下，一睇就買？
夜晚七點睇，落樓即叫 AA 還價，十點就落訂，一萬

假設佢反口唔賣，賠兩邊佣 + 律師費
六百萬樓當每邊半個佣，計埋律師費都成七萬
除非下個買家出價高好多啫，唔係落住一萬先唔覺有咩問題

一個唔覺意寫嗰張支票彈撚左，俾人追訂金仲賠埋兩邊佣，
真係含撚都唔掂

你買樓都唔搞定支票戶口？買得好急？
你好彩冇人同你爭姐，如果同時有人拎咗十幾萬細訂本票/支票，同埋你拎一皮野cash，你估業主收邊個嘅錢？

同埋我係業主見你拎一皮嚟仲要我數錢入錢，我真係叫你過主，唔會去到簽紙再撻訂個part。

我係用atm過數

好彩你唔係嗰個業主

對住急住走貨既業主自然有用la

其實係可以寫業主個名，aa會幫你查冊confirm係業主本人， 細訂一般係落十萬，上面話落一萬係咪玩野呀？
十四日內再上律師樓比埋大訂，total 樓價10%

邊有律師樓名
寫業主名咪得

就算你開定10萬支票俾業主，都唔會即刻入錢落戶口俾業主兌現掛
現兜兜cash有時會有更大吸引力

你哋有冇聽過阿婆落訂1000蚊買樓花嘅故事呀！阿婆想撻定唔要1000蚊都唔得，結果焗住買，因禍得福！撻定？睇吓合約條款啦！

個操作應該係即時俾少少cash, 然後即日/盡快補足3-5%細訂

點解要比cash先既？ 學習下

賠佣姐
分分鐘雙邊代理
個aa 搵到個好買家 賠1萬比你咋

總有人唔想/唔記得帶cheque book
咪俾住多少cash當落住訂先
之後開番張支票俾業主
之前有新聞，誇張到俾5舊水都可以當訂

另一方面，如果遇到心急放盤既業主
即時有cash收對佢地仲大吸引力

1萬蚊 當業主乞丐

我覺得aa講呢d都係on9
業主覺得岩價就自然會賣啦
唔通你寫1成細訂 但開低個業主好多
因為你有誠意所以就賣平比你咩

5舊水我係業主我就唔收啦🤣
如果收你一萬cash, 當樓價6M, 如果下晝有人出6.2M, 比十萬訂， 我係業主我只係賠兩萬比第一條友？

對業主黎講你比票或現金都無咩所謂
但就唔好以為掟一皮現金會比到壓力業主

當你個盤放左好耐都賣唔出，突然有個實客出現...
當然你唔憂賣就另當別論

唔係講笑

細訂寫業主名得嫁啦
查定冊查下業主係邊個，落票時對下對方身份證就得
旺市時你寫對方律師樓名人地未必理你嫁

因為佢真心以為業主無見過一萬蚊cash

可能佢自己係乞丐，覺得一萬蚊已經係天文數字

其實臨約都有寫
a) 臨時訂金
b) 加付訂金 (兩日內俾)
c) 加付訂金
d) 成交價餘款

a + b = 樓價 3%~5%
a + b + c = 樓價 10%

a 個數係幾多，業主又肯收
又有乜問題？

問題係佢覺得一萬蚊現金比到壓力業主
又覺得一萬蚊現金比十萬蚊支票吸引

兩個客黎洽購，還既價差唔多
一個兩手空空，一個有備而來
你係業主，都會傾向同有準備嗰個deal掛

樓上班友只係針住“一萬蚊”黎拗
都唔知道好嬲定好笑
你唔咁做，唔代表真正既市場參與者唔會咁做
你唔重視呢類臨訂，唔代表其他業主唔重視

到你賣樓，就感受到la
同埋我冇話唔俾埋剩低既訂金

即時容易可以查到？

因為我心目中個步驟 ：
當睇完個單位而又岩心水，即時叫AA call 業主傾價錢
當價錢岩，我就開票
但問題黎喇，如果當刻業主冇律師樓資料咁點寫好？
即時番地產鋪做查冊？ 業主一齊三口六面地產鋪搞手續？

定係其實要分開幾日去地產鋪做？

其實上網比十蚊就查到。。。

你正正常常寫將CHEQUE, 點會彈票
除非你唔記得轉錢落去姐

感受到我屋企都唔只有一萬蚊係度
落街ATM又唔只攞到一萬蚊

我買依家層樓果陣開左30萬支票落訂，好彩你無攞1萬蚊cash黎同我爭

你開票之前係咪入定錢?
業主係咪唔駛落街就兌到cheque?

你開張30萬cheque同我一萬cash+29萬cheque有乜分別?
點解你講到我用一萬cash就買到層樓咁

touchwood到你換樓嗰陣，你層樓賣極都賣唔出
有條友拎住一萬蚊cash上門揾你傾
希望你記住你今日既說話

呢度係瑞士銀行本票，開黎見我
對家一聽到即刻嚇到唔跟